葉劉淑儀：或應更早提醒特首（妹妹）撤回修例

反修例事件的示威已持續一年，身兼行會成員的新民黨立法會議員葉劉淑儀認同，每人都要汲取教訓。

她出席一個電台節目後說，特別是身兼行會成員的立法會議員，當時已就修訂《逃犯條例》盡了所有責任支持政府，初期市民對修例沒有興趣，及後才對修例感到恐懼，認為或許應更早提醒行政長官，在去年6月9日前就撤回條例。

被問到中央要為香港立國安法，特區政府有無責任，葉劉淑儀認為，香港回歸23年仍未為《基本法》23條立法，特區政府有一定責任。中央所提的7點決定，其中兩點都提到特區政府要履行責任，相信香港愈早履行責任，「兩制」的空間便愈大。

曾任保安局局長的葉劉淑儀重申，要組成陪審團審理涉及國安法案件會很困難，尤其現今會出現起底、社會撕裂、不同政治理念等情況。她說當年《基本法》23條立法諮詢時，曾提出高等法院以下的法院，都可考慮設陪審團，但當時社會不領情，到今時今日情況已改變很多。